# ansible-playbook-devopstest
## Getting started
Zde se nachází ansible playbook

užitečné příkazy:

skript na vymazání všech docker containerů a images:

docker rm -f $(docker ps -a -q) >/dev/null 2>&1 && docker rmi -f $(docker images -q) >/dev/null 2>&1

zobrazí spuštěné procesy:

docker ps

příkaz na spuštění ansible

ansible-playbook  playansible.yml

✅playbook funguje na Debian

⚠️playbook funguje na Ubuntu?

Co playbook dělá?

Na localhost

Nainstaluje Docker

Vytvoří network

spustí PostgreSQL container

spustí Redis container

spustí applikaci z GitHub Container Registry